export default

  [
    {
      "question": "Vilken dag firas julen i Sverige?",
      "answers": ["24 december", "25 december", "26 december", "31 december"],
      "correctAnswer": "24 december"
    },
    {
      "question": "Vad heter den jultradition i Sverige där man dansar runt en gran medan man sjunger och reciterar verser?",
      "answers": ["Julklappsjakt", "Julbord", "Juldans", "Julgransplundring"],
      "correctAnswer": "Julgransplundring"
    },
    {
      "question": "Vad kallas den mytologiska figuren som levererar julklappar till barn runt om i världen?",
      "answers": ["Tomten", "Rudolf", "Frosty", "Blixten"],
      "correctAnswer": "Tomten"
    },
    {
      "question": "Vilket land är hemlandet för Jultomten?",
      "answers": ["Sverige", "Norge", "Finland", "Danmark"],
      "correctAnswer": "Finland"
    },
    {
      "question": "Vad heter renen med den röda mulen?",
      "answers": ["Rudolf", "Blixten", "Dasher", "Comet"],
      "correctAnswer": "Rudolf"
    },
    {
      "question": "Vilket land är berömt för traditionen att ge julklappar den 6 december?",
      "answers": ["Tyskland", "Italien", "Spanien", "Nederländerna"],
      "correctAnswer": "Nederländerna"
    },
    {
      "question": "Vilken är den traditionella svenska julgröten som innehåller en mandel?",
      "answers": [
        "Risgrynsgröt",
        "Mannagrynsgröt",
        "Havregrynsgröt",
        "Dinkelgröt"
      ],
      "correctAnswer": "Risgrynsgröt"
    },
    {
      "question": "Vilken tid sänds Kalle Anka på julafton?",
      "answers": ["14.00", "15.00", "15.15", "13.30"],
      "correctAnswer": "15.00"
    },
    {
      "question": "Vad heter den trevliga snögubben som barnen brukar bygga på vintern?",
      "answers": ["Snöflicka", "Snögubbe", "Frosty", "Svea"],
      "correctAnswer": "Snögubbe"
    },
    {
      "question": "Vad är namnet på den svenska julkaraktären som brukar ge barn presenter under julen?",
      "answers": ["Tomten", "Nisse", "Troll", "Huldran"],
      "correctAnswer": "Tomten"
    },
    {
      "question": "Vad är namnet på det traditionella fikabrödet med saffran som ofta serveras under julen?",
      "answers": ["Pepparkakor", "Lussekatter", "Kanelbullar", "Kladdkaka"],
      "correctAnswer": "Lussekatter"
    },
    {
      "question": "Vad heter figuren i luciatåget som bär en vit klänning och hög hatt?",
      "answers": ["Lucia", "Tärna", "Stjärngosse", "Tomte"],
      "correctAnswer": "Stjärngosse"
    },
    {
      "question": "Vad är traditionellt att hänga på granen?",
      "answers": ["Köttbullar", "Girlanger", "Pepparkakor", "Kulor"],
      "correctAnswer": "Kulor"
    },
    {
      "question": "Vad heter den varma drycken som ofta serveras under julen och innehåller kryddor som kanel och kryddnejlika?",
      "answers": ["Äppelcider", "Blåbärssoppa", "Glögg", "Chokladmjölk"],
      "correctAnswer": "Glögg"
    },
    {
      "question": "Av vilken typ är tomtens små hjälpredor?",
      "answers": ["Nisse", "Troll", "Alv", "Vätte"],
      "correctAnswer": "Nisse"
    },
    {
      "question": "Vad är namnet på den traditionella julgodiset gjord av socker, sirap och smör?",
      "answers": ["Kola", "Knäck", "Ischoklad", "Pepparkakor"],
      "correctAnswer": "Knäck"
    },
    {
      "question": "Vad heter huvudkaraktären i filmen 'Ensam hemma'?",
      "answers": [
        "Kevin McCallister",
        "John McClane",
        "Frank Cross",
        "Clark Griswold"
      ],
      "correctAnswer": "Kevin McCallister"
    },
    {
      "question": "Vilken är den mest kända julvisan som inleds med 'Silent Night'?",
      "answers": [
        "Jingle Bells",
        "O Holy Night",
        "Rudolph the Red-Nosed Reindeer",
        "Deck the Halls"
      ],
      "correctAnswer": "O Holy Night"
    },
    {
      "question": "Vad heter tomten på spanska?",
      "answers": ["Papa Noel", "Babbo Natale", "Santa Claus", "Father Christmas"],
      "correctAnswer": "Papa Noel"
    },
    {
      "question": "Vad heter kryddan som man dekorerar apelsiner med till jul?",
      "answers": ["Kardemumma", "Anis", "Kanel", "Kryddnejlika"],
      "correctAnswer": "Kryddnejlika"
    },
    {
      "question": "Vilken författare skrev boken 'How The Grinch Stole Christmas'?",
      "answers": ["George Orwell", "Dr Seuss", "Philip K Dick", "Franz Kafka"],
      "correctAnswer": "Dr Seuss"
    },
    {
      "question": "Vilken skådespelare har inte spelat Grinchen på film?",
      "answers": ["Benedict Cumberbatch", "Jim Carrey", "Billy Bob Thornton", "Boris Karloff"],
      "correctAnswer": "Billy Bob Thornton"
    },
    {
      "question": "Vem har skrivit 'Sagan om Karl-Bertil Jonssons julafton'",
      "answers": ["Hans Alfredsson", "Tage Danielsson", "Astrid Lindgren", "Barbro Lindgren"],
      "correctAnswer": "Tage Danielsson"
    },
    {
      "question": "I Nederländerna förekommer en lite ovanlig figur i julfirandet. Vad heter han?",
      "answers": ["Tannhäuser", "Weiss Wilders", "Zwarte Piet", "Geert Feijs"],
      "correctAnswer": "Zwarte Piet"
    },
    {
      "question": "Innan den moderna Tomten slog igenom i Sverige delades klapparna ut av vem?",
      "answers": ["Jul-Häxan", "Jul-Jesus", "Jul-Näcken", "Jul-Bocken"],
      "correctAnswer": "Jul-Bocken"
    },
    {
      "question": "Vilken krydda används sällan i pepparkakor?",
      "answers": ["Kanel", "Ingefära", "Nejlika", "Svartpeppar"],
      "correctAnswer": "Svartpeppar"
    },
    {
      "question": "Vad är en 'PARTRIDGE in a pear tree' egentligen?",
      "answers": ["Turturduva", "Tjäder", "Rapphöna", "Påfågel"],
      "correctAnswer": "Rapphöna"
    },
    {
      "question": "Vilken chokladask är egentligen populärast?",
      "answers": ["Paradis", "Aladdin", "After Eight", "Merci"],
      "correctAnswer": "Aladdin"
    },
    {
      "question": "Efter hur många dagar städas julen traditionellt ut?",
      "answers": ["13", "21", "20", "14"],
      "correctAnswer": "20"
    },
    {
      "question": "Trettondagsafton är en del av julhögtiden, men också en teaterpjäs. Av vem?",
      "answers": ["Henrik Ibsen", "Samuel Beckett", "William Shakespeare", "August Strindberg"],
      "correctAnswer": "William Shakespeare"
    },
    {
      "question": "Who's number one?",
      "answers": ["Elon Musk", "Bill Gates", "Steve Jobs", "The Quiz Masters"],
      "correctAnswer": "The Quiz Masters"
    },
    {
      "question": "Svenskarna är det folk som äter mest godis i hela världen, inte minst under julen. Men hur mycket totalt per år och person?",
      "answers": ["10 kg", "6,7 kg", "15 kg", "47kg"],
      "correctAnswer": "15 kg"
    },
    {
      "question": "'Feast of the Seven Fishes' firas på julaftonen i USA av en viss del av befolkningen:",
      "answers": ["Afro-amerikaner", "Puertorikaner", "Kreoler", "Italiensk-amerikaner"],
      "correctAnswer": "Italiensk-amerikaner"
    },
    {
      "question": "Vad säger Jultomten i Futurama strax innan hans huvud sprängs?",
      "answers": ["All your bells are jingles to us.", "Happy Kwanza!", "Does not compute.", "Follow the white rabbit."],
      "correctAnswer": "Does not compute."
    },
    {
      "question": "'Everytime a bell rings, an angel gets his ...",
      "answers": ["...things.'", "...wings.'", "...webdings.'", "...kings.'"],
      "correctAnswer": "...wings.'"
    },
    {
      "question": "Vilket år dog Sankt Nikolaos av Myra?",
      "answers": ["343 e.Kr.", "826 e.Kr.", "1477 e.Kr.", "1146 e.Kr."],
      "correctAnswer": "343 e.Kr."
    },
    {
      "question": "Vem var inte en av de tre vise männen?",
      "answers": ["Melchior", "Caspar", "Balthasar", "Zarathustra"],
      "correctAnswer": "Zarathustra"
    },
    {
      "question": "Var ligger staden Betlehem, där Jesus sägs ha fötts?",
      "answers": ["Jordanien", "Palestina", "Libanon", "Israel"],
      "correctAnswer": "Palestina"
    },
    {
      "question": "I vilken tv-serie förkommer Mr Hankey, The Christmas Poo?",
      "answers": ["The Simpsons", "Rick & Morty", "Beavis & Butthead", "South Park"],
      "correctAnswer": "South Park"
    }
  ];
